# Anonymous Pootle User, 2016.
msgid ""
msgstr ""
"PO-Revision-Date: 2016-01-08 11:25+0000\n"
"Last-Translator: Anonymous Pootle User\n"
"Language: zh_CN\n"
"Content-Type: text/plain; charset=utf-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"
"X-Generator: Pootle 2.5.0\n"
"X-POOTLE-MTIME: 1452252321.0\n"

msgctxt "error:gnuhealth.patient.pregnancy:"
msgid "Our records indicate that the patient is already pregnant !"
msgstr "我们的记录表明病人已怀孕！"

msgctxt "error:gnuhealth.patient.pregnancy:"
msgid "This pregnancy code for this patient already exists"
msgstr ""

msgctxt "field:gnuhealth.patient,abortions:"
msgid "Abortions"
msgstr "流产"

msgctxt "field:gnuhealth.patient,breast_self_examination:"
msgid "Breast self-examination"
msgstr "乳房自我检查"

msgctxt "field:gnuhealth.patient,colposcopy:"
msgid "Colposcopy"
msgstr "阴道镜检查"

msgctxt "field:gnuhealth.patient,colposcopy_history:"
msgid "Colposcopy History"
msgstr "阴道镜的历史"

msgctxt "field:gnuhealth.patient,colposcopy_last:"
msgid "Last colposcopy"
msgstr "最后阴道镜"

msgctxt "field:gnuhealth.patient,currently_pregnant:"
msgid "Pregnant"
msgstr "妊娠"

msgctxt "field:gnuhealth.patient,fertile:"
msgid "Fertile"
msgstr "沃"

msgctxt "field:gnuhealth.patient,full_term:"
msgid "Full Term"
msgstr "足月"

msgctxt "field:gnuhealth.patient,gravida:"
msgid "Pregnancies"
msgstr "怀孕"

msgctxt "field:gnuhealth.patient,mammography:"
msgid "Mammography"
msgstr "乳房造影法"

msgctxt "field:gnuhealth.patient,mammography_history:"
msgid "Mammography History"
msgstr "乳房造影法的历史"

msgctxt "field:gnuhealth.patient,mammography_last:"
msgid "Last mammography"
msgstr "最后的乳房造影法"

msgctxt "field:gnuhealth.patient,menarche:"
msgid "Menarche age"
msgstr "经初潮的年龄"

msgctxt "field:gnuhealth.patient,menopausal:"
msgid "Menopausal"
msgstr "绝经期的"

msgctxt "field:gnuhealth.patient,menopause:"
msgid "Menopause age"
msgstr "绝经期的年龄"

msgctxt "field:gnuhealth.patient,menstrual_history:"
msgid "Menstrual History"
msgstr "绝经期的历史"

msgctxt "field:gnuhealth.patient,pap_history:"
msgid "PAP smear History"
msgstr "子宫颈涂片检查的lish"

msgctxt "field:gnuhealth.patient,pap_test:"
msgid "PAP test"
msgstr "子宫颈涂片检查"

msgctxt "field:gnuhealth.patient,pap_test_last:"
msgid "Last PAP test"
msgstr "最后的子宫颈涂片检查"

msgctxt "field:gnuhealth.patient,pregnancy_history:"
msgid "Pregnancies"
msgstr "怀孕"

msgctxt "field:gnuhealth.patient,premature:"
msgid "Premature"
msgstr "早产的"

msgctxt "field:gnuhealth.patient,stillbirths:"
msgid "Stillbirths"
msgstr "死产"

msgctxt "field:gnuhealth.patient.colposcopy_history,comments:"
msgid "Remarks"
msgstr "备注"

msgctxt "field:gnuhealth.patient.colposcopy_history,create_date:"
msgid "Create Date"
msgstr "创建日期"

msgctxt "field:gnuhealth.patient.colposcopy_history,create_uid:"
msgid "Create User"
msgstr "创建用户"

msgctxt "field:gnuhealth.patient.colposcopy_history,evaluation:"
msgid "Evaluation"
msgstr "评价"

msgctxt "field:gnuhealth.patient.colposcopy_history,evaluation_date:"
msgid "Date"
msgstr "日期"

msgctxt "field:gnuhealth.patient.colposcopy_history,healthprof:"
msgid "Reviewed"
msgstr ""

msgctxt "field:gnuhealth.patient.colposcopy_history,id:"
msgid "ID"
msgstr "身分证"

msgctxt "field:gnuhealth.patient.colposcopy_history,institution:"
msgid "Institution"
msgstr "机构"

msgctxt "field:gnuhealth.patient.colposcopy_history,last_colposcopy:"
msgid "Previous"
msgstr ""

msgctxt "field:gnuhealth.patient.colposcopy_history,name:"
msgid "Patient"
msgstr "病人"

msgctxt "field:gnuhealth.patient.colposcopy_history,rec_name:"
msgid "Name"
msgstr "名字"

msgctxt "field:gnuhealth.patient.colposcopy_history,result:"
msgid "result"
msgstr "结果"

msgctxt "field:gnuhealth.patient.colposcopy_history,write_date:"
msgid "Write Date"
msgstr "请您写日期"

msgctxt "field:gnuhealth.patient.colposcopy_history,write_uid:"
msgid "Write User"
msgstr "请您写用户"

msgctxt "field:gnuhealth.patient.mammography_history,comments:"
msgid "Remarks"
msgstr "备注"

msgctxt "field:gnuhealth.patient.mammography_history,create_date:"
msgid "Create Date"
msgstr "创建日期"

msgctxt "field:gnuhealth.patient.mammography_history,create_uid:"
msgid "Create User"
msgstr "创建用户"

msgctxt "field:gnuhealth.patient.mammography_history,evaluation:"
msgid "Evaluation"
msgstr "评价"

msgctxt "field:gnuhealth.patient.mammography_history,evaluation_date:"
msgid "Date"
msgstr "日期"

msgctxt "field:gnuhealth.patient.mammography_history,healthprof:"
msgid "Reviewed"
msgstr ""

msgctxt "field:gnuhealth.patient.mammography_history,id:"
msgid "ID"
msgstr "身分证"

msgctxt "field:gnuhealth.patient.mammography_history,institution:"
msgid "Institution"
msgstr "机构"

msgctxt "field:gnuhealth.patient.mammography_history,last_mammography:"
msgid "Previous"
msgstr ""

msgctxt "field:gnuhealth.patient.mammography_history,name:"
msgid "Patient"
msgstr "病人"

msgctxt "field:gnuhealth.patient.mammography_history,rec_name:"
msgid "Name"
msgstr "名字"

msgctxt "field:gnuhealth.patient.mammography_history,result:"
msgid "result"
msgstr "结果"

msgctxt "field:gnuhealth.patient.mammography_history,write_date:"
msgid "Write Date"
msgstr "请您写日期"

msgctxt "field:gnuhealth.patient.mammography_history,write_uid:"
msgid "Write User"
msgstr "请您写用户"

msgctxt "field:gnuhealth.patient.menstrual_history,create_date:"
msgid "Create Date"
msgstr "创建日期"

msgctxt "field:gnuhealth.patient.menstrual_history,create_uid:"
msgid "Create User"
msgstr "创建用户"

msgctxt "field:gnuhealth.patient.menstrual_history,dysmenorrhea:"
msgid "Dysmenorrhea"
msgstr "痛经"

msgctxt "field:gnuhealth.patient.menstrual_history,evaluation:"
msgid "Evaluation"
msgstr "评价"

msgctxt "field:gnuhealth.patient.menstrual_history,evaluation_date:"
msgid "Date"
msgstr "日期"

msgctxt "field:gnuhealth.patient.menstrual_history,frequency:"
msgid "frequency"
msgstr "频率"

msgctxt "field:gnuhealth.patient.menstrual_history,healthprof:"
msgid "Reviewed"
msgstr ""

msgctxt "field:gnuhealth.patient.menstrual_history,id:"
msgid "ID"
msgstr "身分证"

msgctxt "field:gnuhealth.patient.menstrual_history,institution:"
msgid "Institution"
msgstr "机构"

msgctxt "field:gnuhealth.patient.menstrual_history,is_regular:"
msgid "Regular"
msgstr "定期"

msgctxt "field:gnuhealth.patient.menstrual_history,lmp:"
msgid "LMP"
msgstr "末次月经日期"

msgctxt "field:gnuhealth.patient.menstrual_history,lmp_length:"
msgid "Length"
msgstr "长度"

msgctxt "field:gnuhealth.patient.menstrual_history,name:"
msgid "Patient"
msgstr "病人"

msgctxt "field:gnuhealth.patient.menstrual_history,rec_name:"
msgid "Name"
msgstr "名字"

msgctxt "field:gnuhealth.patient.menstrual_history,volume:"
msgid "volume"
msgstr "体积"

msgctxt "field:gnuhealth.patient.menstrual_history,write_date:"
msgid "Write Date"
msgstr "请您写日期"

msgctxt "field:gnuhealth.patient.menstrual_history,write_uid:"
msgid "Write User"
msgstr "请您写用户"

msgctxt "field:gnuhealth.patient.pap_history,comments:"
msgid "Remarks"
msgstr "备注"

msgctxt "field:gnuhealth.patient.pap_history,create_date:"
msgid "Create Date"
msgstr "创建日期"

msgctxt "field:gnuhealth.patient.pap_history,create_uid:"
msgid "Create User"
msgstr "创建用户"

msgctxt "field:gnuhealth.patient.pap_history,evaluation:"
msgid "Evaluation"
msgstr "评价"

msgctxt "field:gnuhealth.patient.pap_history,evaluation_date:"
msgid "Date"
msgstr "日期"

msgctxt "field:gnuhealth.patient.pap_history,healthprof:"
msgid "Reviewed"
msgstr ""

msgctxt "field:gnuhealth.patient.pap_history,id:"
msgid "ID"
msgstr "身分证"

msgctxt "field:gnuhealth.patient.pap_history,institution:"
msgid "Institution"
msgstr "机构"

msgctxt "field:gnuhealth.patient.pap_history,last_pap:"
msgid "Previous"
msgstr ""

msgctxt "field:gnuhealth.patient.pap_history,name:"
msgid "Patient"
msgstr "病人"

msgctxt "field:gnuhealth.patient.pap_history,rec_name:"
msgid "Name"
msgstr "名字"

msgctxt "field:gnuhealth.patient.pap_history,result:"
msgid "result"
msgstr "结果"

msgctxt "field:gnuhealth.patient.pap_history,write_date:"
msgid "Write Date"
msgstr "请您写日期"

msgctxt "field:gnuhealth.patient.pap_history,write_uid:"
msgid "Write User"
msgstr "请您写用户"

msgctxt "field:gnuhealth.patient.pregnancy,bba:"
msgid "BBA"
msgstr ""

msgctxt "field:gnuhealth.patient.pregnancy,create_date:"
msgid "Create Date"
msgstr "创建日期"

msgctxt "field:gnuhealth.patient.pregnancy,create_uid:"
msgid "Create User"
msgstr "创建用户"

msgctxt "field:gnuhealth.patient.pregnancy,current_pregnancy:"
msgid "Current Pregnancy"
msgstr "当前怀孕"

msgctxt "field:gnuhealth.patient.pregnancy,fetuses:"
msgid "Fetuses"
msgstr "胎儿"

msgctxt "field:gnuhealth.patient.pregnancy,gravida:"
msgid "Pregnancy #"
msgstr "怀孕#"

msgctxt "field:gnuhealth.patient.pregnancy,healthprof:"
msgid "Health Prof"
msgstr "健康证明"

msgctxt "field:gnuhealth.patient.pregnancy,home_birth:"
msgid "Home Birth"
msgstr ""

msgctxt "field:gnuhealth.patient.pregnancy,id:"
msgid "ID"
msgstr "ID"

msgctxt "field:gnuhealth.patient.pregnancy,institution:"
msgid "Institution"
msgstr "机构"

msgctxt "field:gnuhealth.patient.pregnancy,iugr:"
msgid "IUGR"
msgstr "宫内生长迟缓"

msgctxt "field:gnuhealth.patient.pregnancy,lmp:"
msgid "LMP"
msgstr "末次月经日期"

msgctxt "field:gnuhealth.patient.pregnancy,monozygotic:"
msgid "Monozygotic"
msgstr "同卵双生"

msgctxt "field:gnuhealth.patient.pregnancy,name:"
msgid "Patient ID"
msgstr "患者代码"

msgctxt "field:gnuhealth.patient.pregnancy,pdd:"
msgid "Pregnancy Due Date"
msgstr "妊娠预产期"

msgctxt "field:gnuhealth.patient.pregnancy,perinatal:"
msgid "Perinatal Info"
msgstr "围产期的信息"

msgctxt "field:gnuhealth.patient.pregnancy,pregnancy_end_age:"
msgid "Weeks"
msgstr "星期"

msgctxt "field:gnuhealth.patient.pregnancy,pregnancy_end_date:"
msgid "End of Pregnancy"
msgstr "妊娠结束"

msgctxt "field:gnuhealth.patient.pregnancy,pregnancy_end_result:"
msgid "Result"
msgstr "结果"

msgctxt "field:gnuhealth.patient.pregnancy,prenatal_evaluations:"
msgid "Prenatal Evaluations"
msgstr "产前的评估"

msgctxt "field:gnuhealth.patient.pregnancy,puerperium_monitor:"
msgid "Puerperium monitor"
msgstr "产褥期检测"

msgctxt "field:gnuhealth.patient.pregnancy,rec_name:"
msgid "Name"
msgstr "名字"

msgctxt "field:gnuhealth.patient.pregnancy,reverse:"
msgid "Reverse"
msgstr ""

msgctxt "field:gnuhealth.patient.pregnancy,reverse_weeks:"
msgid "Pr. Weeks"
msgstr ""

msgctxt "field:gnuhealth.patient.pregnancy,warning:"
msgid "Warn"
msgstr "警告"

msgctxt "field:gnuhealth.patient.pregnancy,warning_icon:"
msgid "Pregnancy warning icon"
msgstr ""

msgctxt "field:gnuhealth.patient.pregnancy,write_date:"
msgid "Write Date"
msgstr "请您写日期"

msgctxt "field:gnuhealth.patient.pregnancy,write_uid:"
msgid "Write User"
msgstr "请您写用户"

msgctxt "field:gnuhealth.patient.prenatal.evaluation,create_date:"
msgid "Create Date"
msgstr "创建日期"

msgctxt "field:gnuhealth.patient.prenatal.evaluation,create_uid:"
msgid "Create User"
msgstr "创建用户"

msgctxt "field:gnuhealth.patient.prenatal.evaluation,diabetes:"
msgid "Diabetes"
msgstr "糖尿病"

msgctxt "field:gnuhealth.patient.prenatal.evaluation,efw:"
msgid "EFW"
msgstr "胎儿的体重"

msgctxt "field:gnuhealth.patient.prenatal.evaluation,evaluation:"
msgid "Patient Evaluation"
msgstr "患者评价"

msgctxt "field:gnuhealth.patient.prenatal.evaluation,evaluation_date:"
msgid "Date"
msgstr "日期"

msgctxt "field:gnuhealth.patient.prenatal.evaluation,fetal_ac:"
msgid "AC"
msgstr "腹围"

msgctxt "field:gnuhealth.patient.prenatal.evaluation,fetal_bpd:"
msgid "BPD"
msgstr "双顶径"

msgctxt "field:gnuhealth.patient.prenatal.evaluation,fetal_fl:"
msgid "FL"
msgstr "股骨长"

msgctxt "field:gnuhealth.patient.prenatal.evaluation,fetal_hc:"
msgid "HC"
msgstr "头围"

msgctxt "field:gnuhealth.patient.prenatal.evaluation,fetus_heart_rate:"
msgid "Fetus heart rate"
msgstr "胎儿心率"

msgctxt "field:gnuhealth.patient.prenatal.evaluation,fundal_height:"
msgid "Fundal Height"
msgstr "宫高"

msgctxt "field:gnuhealth.patient.prenatal.evaluation,gestational_days:"
msgid "Gestational days"
msgstr "妊娠期天"

msgctxt "field:gnuhealth.patient.prenatal.evaluation,gestational_weeks:"
msgid "Gestational Weeks"
msgstr "妊娠周"

msgctxt "field:gnuhealth.patient.prenatal.evaluation,healthprof:"
msgid "Health Prof"
msgstr "健康证明"

msgctxt "field:gnuhealth.patient.prenatal.evaluation,hypertension:"
msgid "Hypertension"
msgstr "高血压"

msgctxt "field:gnuhealth.patient.prenatal.evaluation,id:"
msgid "ID"
msgstr "ID"

msgctxt "field:gnuhealth.patient.prenatal.evaluation,institution:"
msgid "Institution"
msgstr "机构"

msgctxt "field:gnuhealth.patient.prenatal.evaluation,invasive_placentation:"
msgid "Placentation"
msgstr "胎盘形成"

msgctxt "field:gnuhealth.patient.prenatal.evaluation,iugr:"
msgid "IUGR"
msgstr "宫内生长迟缓"

msgctxt "field:gnuhealth.patient.prenatal.evaluation,name:"
msgid "Patient Pregnancy"
msgstr "病人怀孕"

msgctxt "field:gnuhealth.patient.prenatal.evaluation,oligohydramnios:"
msgid "Oligohydramnios"
msgstr "羊水过少"

msgctxt "field:gnuhealth.patient.prenatal.evaluation,overweight:"
msgid "Overweight"
msgstr "超重"

msgctxt "field:gnuhealth.patient.prenatal.evaluation,placenta_previa:"
msgid "Placenta Previa"
msgstr "前置胎盘"

msgctxt "field:gnuhealth.patient.prenatal.evaluation,polihydramnios:"
msgid "Polihydramnios"
msgstr "羊水过多"

msgctxt "field:gnuhealth.patient.prenatal.evaluation,preeclampsia:"
msgid "Preeclampsia"
msgstr "先兆子痫"

msgctxt "field:gnuhealth.patient.prenatal.evaluation,rec_name:"
msgid "Name"
msgstr "名字"

msgctxt "field:gnuhealth.patient.prenatal.evaluation,vasa_previa:"
msgid "Vasa Previa"
msgstr "瓦萨前置"

msgctxt "field:gnuhealth.patient.prenatal.evaluation,write_date:"
msgid "Write Date"
msgstr "请您写日期"

msgctxt "field:gnuhealth.patient.prenatal.evaluation,write_uid:"
msgid "Write User"
msgstr "请您写用户"

msgctxt "field:gnuhealth.perinatal,abortion:"
msgid "Abortion"
msgstr "流产"

msgctxt "field:gnuhealth.perinatal,abruptio_placentae:"
msgid "Abruptio Placentae"
msgstr "胎盘早剥"

msgctxt "field:gnuhealth.perinatal,admission_code:"
msgid "Code"
msgstr "码"

msgctxt "field:gnuhealth.perinatal,admission_date:"
msgid "Admission"
msgstr "承认"

msgctxt "field:gnuhealth.perinatal,create_date:"
msgid "Create Date"
msgstr "创建日期"

msgctxt "field:gnuhealth.perinatal,create_uid:"
msgid "Create User"
msgstr "创建用户"

msgctxt "field:gnuhealth.perinatal,dystocia:"
msgid "Dystocia"
msgstr "难产"

msgctxt "field:gnuhealth.perinatal,episiotomy:"
msgid "Episiotomy"
msgstr "会阴切开术"

msgctxt "field:gnuhealth.perinatal,fetus_presentation:"
msgid "Fetus Presentation"
msgstr "胎儿简报"

msgctxt "field:gnuhealth.perinatal,forceps:"
msgid "Forceps"
msgstr "镊子"

msgctxt "field:gnuhealth.perinatal,gestational_days:"
msgid "Days"
msgstr "日"

msgctxt "field:gnuhealth.perinatal,gestational_weeks:"
msgid "Gestational wks"
msgstr "怀孕的"

msgctxt "field:gnuhealth.perinatal,gravida_number:"
msgid "Gravida #"
msgstr "孕妇 #"

msgctxt "field:gnuhealth.perinatal,healthprof:"
msgid "Health Prof"
msgstr "健康证明"

msgctxt "field:gnuhealth.perinatal,hematoma:"
msgid "Hematoma"
msgstr "硬膜下出血"

msgctxt "field:gnuhealth.perinatal,id:"
msgid "ID"
msgstr "身分证"

msgctxt "field:gnuhealth.perinatal,institution:"
msgid "Institution"
msgstr "机构"

msgctxt "field:gnuhealth.perinatal,laceration:"
msgid "Lacerations"
msgstr "裂伤"

msgctxt "field:gnuhealth.perinatal,monitoring:"
msgid "Monitors"
msgstr "显示器"

msgctxt "field:gnuhealth.perinatal,name:"
msgid "Patient Pregnancy"
msgstr "病人怀孕"

msgctxt "field:gnuhealth.perinatal,notes:"
msgid "Notes"
msgstr "笔记"

msgctxt "field:gnuhealth.perinatal,placenta_incomplete:"
msgid "Incomplete"
msgstr "未足月的"

msgctxt "field:gnuhealth.perinatal,placenta_retained:"
msgid "Retained"
msgstr "保留"

msgctxt "field:gnuhealth.perinatal,prenatal_evaluations:"
msgid "Prenatal evaluations"
msgstr "产前评估"

msgctxt "field:gnuhealth.perinatal,rec_name:"
msgid "Name"
msgstr "名字"

msgctxt "field:gnuhealth.perinatal,start_labor_mode:"
msgid "Delivery mode"
msgstr "分娩模式"

msgctxt "field:gnuhealth.perinatal,stillbirth:"
msgid "Stillbirth"
msgstr "死产"

msgctxt "field:gnuhealth.perinatal,vaginal_tearing:"
msgid "Vaginal tearing"
msgstr "阴道撕裂"

msgctxt "field:gnuhealth.perinatal,write_date:"
msgid "Write Date"
msgstr "请您写日期"

msgctxt "field:gnuhealth.perinatal,write_uid:"
msgid "Write User"
msgstr "请您写用户"

msgctxt "field:gnuhealth.perinatal.monitor,bleeding:"
msgid "Bleeding"
msgstr "出血"

msgctxt "field:gnuhealth.perinatal.monitor,contractions:"
msgid "Contractions"
msgstr "收缩"

msgctxt "field:gnuhealth.perinatal.monitor,create_date:"
msgid "Create Date"
msgstr "创建日期"

msgctxt "field:gnuhealth.perinatal.monitor,create_uid:"
msgid "Create User"
msgstr "创建用户"

msgctxt "field:gnuhealth.perinatal.monitor,date:"
msgid "Date and Time"
msgstr "日期和时间"

msgctxt "field:gnuhealth.perinatal.monitor,diastolic:"
msgid "Diastolic Pressure"
msgstr "舒张压"

msgctxt "field:gnuhealth.perinatal.monitor,dilation:"
msgid "Cervix dilation"
msgstr "宫颈扩张"

msgctxt "field:gnuhealth.perinatal.monitor,f_frequency:"
msgid "Fetus Heart Frequency"
msgstr "胎儿心脏频率"

msgctxt "field:gnuhealth.perinatal.monitor,fetus_position:"
msgid "Fetus Position"
msgstr "胎位"

msgctxt "field:gnuhealth.perinatal.monitor,frequency:"
msgid "Mother's Heart Frequency"
msgstr "母亲心跳频率"

msgctxt "field:gnuhealth.perinatal.monitor,fundal_height:"
msgid "Fundal Height"
msgstr "宫高"

msgctxt "field:gnuhealth.perinatal.monitor,id:"
msgid "ID"
msgstr "ID"

msgctxt "field:gnuhealth.perinatal.monitor,meconium:"
msgid "Meconium"
msgstr "胎粪"

msgctxt "field:gnuhealth.perinatal.monitor,name:"
msgid "Patient Perinatal Evaluation"
msgstr "患者围产期评估"

msgctxt "field:gnuhealth.perinatal.monitor,rec_name:"
msgid "Name"
msgstr "名字"

msgctxt "field:gnuhealth.perinatal.monitor,systolic:"
msgid "Systolic Pressure"
msgstr "收缩压"

msgctxt "field:gnuhealth.perinatal.monitor,write_date:"
msgid "Write Date"
msgstr "请您写日期"

msgctxt "field:gnuhealth.perinatal.monitor,write_uid:"
msgid "Write User"
msgstr "收件用户"

msgctxt "field:gnuhealth.puerperium.monitor,create_date:"
msgid "Create Date"
msgstr "创建日期"

msgctxt "field:gnuhealth.puerperium.monitor,create_uid:"
msgid "Create User"
msgstr "创建用户"

msgctxt "field:gnuhealth.puerperium.monitor,date:"
msgid "Date and Time"
msgstr "日期和时间"

msgctxt "field:gnuhealth.puerperium.monitor,diastolic:"
msgid "Diastolic Pressure"
msgstr "舒张压"

msgctxt "field:gnuhealth.puerperium.monitor,frequency:"
msgid "Heart Frequency"
msgstr "心跳频率"

msgctxt "field:gnuhealth.puerperium.monitor,healthprof:"
msgid "Health Prof"
msgstr "健康证明"

msgctxt "field:gnuhealth.puerperium.monitor,id:"
msgid "ID"
msgstr "ID"

msgctxt "field:gnuhealth.puerperium.monitor,institution:"
msgid "Institution"
msgstr "机构"

msgctxt "field:gnuhealth.puerperium.monitor,lochia_amount:"
msgid "Lochia amount"
msgstr "恶露量"

msgctxt "field:gnuhealth.puerperium.monitor,lochia_color:"
msgid "Lochia color"
msgstr "恶露颜色"

msgctxt "field:gnuhealth.puerperium.monitor,lochia_odor:"
msgid "Lochia odor"
msgstr "恶露气味"

msgctxt "field:gnuhealth.puerperium.monitor,name:"
msgid "Patient Pregnancy"
msgstr "病人怀孕"

msgctxt "field:gnuhealth.puerperium.monitor,rec_name:"
msgid "Name"
msgstr "名字"

msgctxt "field:gnuhealth.puerperium.monitor,systolic:"
msgid "Systolic Pressure"
msgstr "收缩压"

msgctxt "field:gnuhealth.puerperium.monitor,temperature:"
msgid "Temperature"
msgstr "温度"

msgctxt "field:gnuhealth.puerperium.monitor,uterus_involution:"
msgid "Fundal Height"
msgstr "宫高"

msgctxt "field:gnuhealth.puerperium.monitor,write_date:"
msgid "Write Date"
msgstr "请您写日期"

msgctxt "field:gnuhealth.puerperium.monitor,write_uid:"
msgid "Write User"
msgstr "请您写用户"

msgctxt "help:gnuhealth.patient,breast_self_examination:"
msgid "Check if patient does and knows how to self examine her breasts"
msgstr "选中此项，如果病人知道如何自我检查乳房"

msgctxt "help:gnuhealth.patient,colposcopy:"
msgid "Check if the patient has done a colposcopy exam"
msgstr "选中此项，如果病人已经做了阴道镜检查"

msgctxt "help:gnuhealth.patient,colposcopy_last:"
msgid "Enter the date of the last colposcopy"
msgstr "输入最后阴道镜日期"

msgctxt "help:gnuhealth.patient,fertile:"
msgid "Check if patient is in fertile age"
msgstr "选中此项，如果病人是育龄"

msgctxt "help:gnuhealth.patient,full_term:"
msgid "Full term pregnancies"
msgstr "足月妊娠"

msgctxt "help:gnuhealth.patient,gravida:"
msgid "Number of pregnancies, computed from Obstetric history"
msgstr ""

msgctxt "help:gnuhealth.patient,mammography:"
msgid "Check if the patient does periodic mammographys"
msgstr "选中此项，如果病人定期做乳房X光检查"

msgctxt "help:gnuhealth.patient,mammography_last:"
msgid "Enter the date of the last mammography"
msgstr "进入最后一次乳房X光检查的日期"

msgctxt "help:gnuhealth.patient,pap_test:"
msgid "Check if patient does periodic cytologic pelvic smear screening"
msgstr "选中此项，如果病人定期做细胞学盆腔抹片检查"

msgctxt "help:gnuhealth.patient,pap_test_last:"
msgid "Enter the date of the last Papanicolau test"
msgstr "输入最后一次巴氏检测的日期"

msgctxt "help:gnuhealth.patient,premature:"
msgid "Preterm < 37 wks live births"
msgstr ""

msgctxt "help:gnuhealth.patient.colposcopy_history,evaluation_date:"
msgid "Date"
msgstr "日期"

msgctxt "help:gnuhealth.patient.colposcopy_history,healthprof:"
msgid "Health Professional who last reviewed the test"
msgstr ""

msgctxt "help:gnuhealth.patient.colposcopy_history,last_colposcopy:"
msgid "Last colposcopy"
msgstr "最后阴道镜"

msgctxt "help:gnuhealth.patient.colposcopy_history,result:"
msgid ""
"Please check the lab test results if the module is             installed"
msgstr "如果安装了模块，检查的实验室测试结果"

msgctxt "help:gnuhealth.patient.mammography_history,evaluation_date:"
msgid "Date"
msgstr "日期"

msgctxt "help:gnuhealth.patient.mammography_history,healthprof:"
msgid "Health Professional who last reviewed the test"
msgstr ""

msgctxt "help:gnuhealth.patient.mammography_history,last_mammography:"
msgid "Last Mammography"
msgstr "最后一次乳房x光检查"

msgctxt "help:gnuhealth.patient.mammography_history,result:"
msgid ""
"Please check the lab test results if the module is             installed"
msgstr "如果安装了模块，检查的实验室测试结果"

msgctxt "help:gnuhealth.patient.menstrual_history,evaluation_date:"
msgid "Evaluation Date"
msgstr "评估日期"

msgctxt "help:gnuhealth.patient.menstrual_history,healthprof:"
msgid "Health Professional who reviewed the information"
msgstr ""

msgctxt "help:gnuhealth.patient.menstrual_history,lmp:"
msgid "Last Menstrual Period"
msgstr "末次月经"

msgctxt "help:gnuhealth.patient.pap_history,evaluation_date:"
msgid "Date"
msgstr "日期"

msgctxt "help:gnuhealth.patient.pap_history,healthprof:"
msgid "Health Professional who last reviewed the test"
msgstr ""

msgctxt "help:gnuhealth.patient.pap_history,last_pap:"
msgid "Last Papanicolau"
msgstr "最后一次巴氏涂片"

msgctxt "help:gnuhealth.patient.pap_history,result:"
msgid "Please check the lab results if the module is             installed"
msgstr "如果安装了模块，请检查实验结果"

msgctxt "help:gnuhealth.patient.pregnancy,bba:"
msgid "Born Before Arrival"
msgstr ""

msgctxt "help:gnuhealth.patient.pregnancy,current_pregnancy:"
msgid "This field marks the current pregnancy"
msgstr "此字段标记当前怀孕"

msgctxt "help:gnuhealth.patient.pregnancy,healthprof:"
msgid "Health Professional who created this initial obstetric record"
msgstr ""

msgctxt "help:gnuhealth.patient.pregnancy,home_birth:"
msgid "Home Birth"
msgstr ""

msgctxt "help:gnuhealth.patient.pregnancy,institution:"
msgid "Health center where this initial obstetric record was created"
msgstr ""

msgctxt "help:gnuhealth.patient.pregnancy,lmp:"
msgid "Last Menstrual Period"
msgstr "上次月经"

msgctxt "help:gnuhealth.patient.pregnancy,pregnancy_end_age:"
msgid "Weeks at the end of pregnancy"
msgstr "在结束的怀孕周"

msgctxt "help:gnuhealth.patient.pregnancy,reverse:"
msgid ""
"Use this method *only* when the         pregnancy information is referred by"
" the patient, as a history taking         procedure. Please keep in mind "
"that the reverse pregnancy data is         subjective"
msgstr ""

msgctxt "help:gnuhealth.patient.pregnancy,reverse_weeks:"
msgid ""
"Number of weeks at         the end of pregnancy. Used only with the reverse "
"input method."
msgstr ""

msgctxt "help:gnuhealth.patient.pregnancy,warning:"
msgid "Check this box if this is pregancy is or was NOT normal"
msgstr "请选中此框怀孕是否正常"

msgctxt "help:gnuhealth.patient.prenatal.evaluation,diabetes:"
msgid "Check this box if the mother has glucose intolerance or diabetes"
msgstr "如果母亲有糖耐量异常或糖尿病，选中此框"

msgctxt "help:gnuhealth.patient.prenatal.evaluation,efw:"
msgid "Estimated Fetal Weight"
msgstr "估计胎儿体重"

msgctxt "help:gnuhealth.patient.prenatal.evaluation,fetal_ac:"
msgid "Fetal Abdominal Circumference"
msgstr "胎儿腹围"

msgctxt "help:gnuhealth.patient.prenatal.evaluation,fetal_bpd:"
msgid "Fetal Biparietal Diameter"
msgstr "胎儿胎位"

msgctxt "help:gnuhealth.patient.prenatal.evaluation,fetal_fl:"
msgid "Fetal Femur Length"
msgstr "胎儿股骨长度"

msgctxt "help:gnuhealth.patient.prenatal.evaluation,fetal_hc:"
msgid "Fetal Head Circumference"
msgstr "胎儿头围"

msgctxt "help:gnuhealth.patient.prenatal.evaluation,fetus_heart_rate:"
msgid "Fetus heart rate"
msgstr "胎儿心率"

msgctxt "help:gnuhealth.patient.prenatal.evaluation,fundal_height:"
msgid ""
"Distance between the symphysis pubis and the uterine fundus (S-FD) in cm"
msgstr "耻骨和子宫眼底（FD）的距离用厘米表示"

msgctxt "help:gnuhealth.patient.prenatal.evaluation,healthprof:"
msgid ""
"Health Professional in charge, or that who entered the             "
"information in the system"
msgstr ""

msgctxt "help:gnuhealth.patient.prenatal.evaluation,hypertension:"
msgid "Check this box if the mother has hypertension"
msgstr "如果母亲有高血压选中此框"

msgctxt "help:gnuhealth.patient.prenatal.evaluation,iugr:"
msgid "Intra Uterine Growth Restriction"
msgstr "内子宫生长受限"

msgctxt "help:gnuhealth.patient.prenatal.evaluation,overweight:"
msgid "Check this box if the mother is overweight or obesity"
msgstr "如果母亲是超重或肥胖选中此框"

msgctxt "help:gnuhealth.patient.prenatal.evaluation,preeclampsia:"
msgid "Check this box if the mother has pre-eclampsia"
msgstr "如果母亲有先兆子痫选中此框"

msgctxt "help:gnuhealth.perinatal,abruptio_placentae:"
msgid "Abruptio Placentae"
msgstr "胎盘早剥"

msgctxt "help:gnuhealth.perinatal,admission_date:"
msgid "Date when she was admitted to give birth"
msgstr "当她被送往生出的日期"

msgctxt "help:gnuhealth.perinatal,healthprof:"
msgid ""
"Health Professional in charge, or that who entered the             "
"information in the system"
msgstr ""

msgctxt "help:gnuhealth.perinatal,placenta_incomplete:"
msgid "Incomplete Placenta"
msgstr "不完整的胎盘"

msgctxt "help:gnuhealth.perinatal,placenta_retained:"
msgid "Retained Placenta"
msgstr "胎盘滞留"

msgctxt "help:gnuhealth.perinatal,prenatal_evaluations:"
msgid "Number of visits to the doctor during pregnancy"
msgstr "访问医生的孕妇数"

msgctxt "help:gnuhealth.puerperium.monitor,healthprof:"
msgid ""
"Health Professional in charge, or that who entered the             "
"information in the system"
msgstr ""

msgctxt "help:gnuhealth.puerperium.monitor,uterus_involution:"
msgid ""
"Distance between the symphysis pubis and the uterine fundus (S-FD) in cm"
msgstr "耻骨和子宫眼底（FD）的距离用厘米表示"

msgctxt "model:gnuhealth.patient.colposcopy_history,name:"
msgid "Colposcopy History"
msgstr "阴道镜的历史"

msgctxt "model:gnuhealth.patient.mammography_history,name:"
msgid "Mammography History"
msgstr "乳房造影法的历史"

msgctxt "model:gnuhealth.patient.menstrual_history,name:"
msgid "Menstrual History"
msgstr "绝经期的历史"

msgctxt "model:gnuhealth.patient.pap_history,name:"
msgid "PAP Test History"
msgstr "巴氏涂片检查历史"

msgctxt "model:gnuhealth.patient.pregnancy,name:"
msgid "Patient Pregnancy"
msgstr "病人怀孕"

msgctxt "model:gnuhealth.patient.prenatal.evaluation,name:"
msgid "Prenatal and Antenatal Evaluations"
msgstr "产前和产前的评估"

msgctxt "model:gnuhealth.perinatal,name:"
msgid "Perinatal Information"
msgstr "围产期信息"

msgctxt "model:gnuhealth.perinatal.monitor,name:"
msgid "Perinatal Monitor"
msgstr "产褥期监测"

msgctxt "model:gnuhealth.puerperium.monitor,name:"
msgid "Puerperium Monitor"
msgstr "产褥期监测"

msgctxt "model:ir.action,name:act_pregnancy_form1"
msgid "Obstetric History"
msgstr ""

msgctxt "model:res.group,name:group_health_gyneco_admin"
msgid "Health Gynecology and Obstetrics Administration"
msgstr "妇产科健康学管理"

msgctxt "selection:gnuhealth.patient.colposcopy_history,result:"
msgid ""
msgstr ""

msgctxt "selection:gnuhealth.patient.colposcopy_history,result:"
msgid "abnormal"
msgstr "异常"

msgctxt "selection:gnuhealth.patient.colposcopy_history,result:"
msgid "normal"
msgstr "正常"

msgctxt "selection:gnuhealth.patient.mammography_history,result:"
msgid ""
msgstr ""

msgctxt "selection:gnuhealth.patient.mammography_history,result:"
msgid "abnormal"
msgstr "异常"

msgctxt "selection:gnuhealth.patient.mammography_history,result:"
msgid "normal"
msgstr "正常"

msgctxt "selection:gnuhealth.patient.menstrual_history,frequency:"
msgid "amenorrhea"
msgstr "闭经"

msgctxt "selection:gnuhealth.patient.menstrual_history,frequency:"
msgid "eumenorrhea"
msgstr "月经正常"

msgctxt "selection:gnuhealth.patient.menstrual_history,frequency:"
msgid "oligomenorrhea"
msgstr "月经稀发"

msgctxt "selection:gnuhealth.patient.menstrual_history,frequency:"
msgid "polymenorrhea"
msgstr "月经频发"

msgctxt "selection:gnuhealth.patient.menstrual_history,volume:"
msgid "hypomenorrhea"
msgstr "月经过少"

msgctxt "selection:gnuhealth.patient.menstrual_history,volume:"
msgid "menorrhagia"
msgstr "月经过多"

msgctxt "selection:gnuhealth.patient.menstrual_history,volume:"
msgid "normal"
msgstr "正常"

msgctxt "selection:gnuhealth.patient.pap_history,result:"
msgid ""
msgstr ""

msgctxt "selection:gnuhealth.patient.pap_history,result:"
msgid "AIS"
msgstr "腺癌在原处"

msgctxt "selection:gnuhealth.patient.pap_history,result:"
msgid "ASC-H"
msgstr "非典型鳞状细胞"

msgctxt "selection:gnuhealth.patient.pap_history,result:"
msgid "ASC-US"
msgstr "无明确意义的非典型细胞的改变"

msgctxt "selection:gnuhealth.patient.pap_history,result:"
msgid "ASG"
msgstr "美国遗传学会"

msgctxt "selection:gnuhealth.patient.pap_history,result:"
msgid "HSIL"
msgstr "目前宫颈糜烂"

msgctxt "selection:gnuhealth.patient.pap_history,result:"
msgid "LSIL"
msgstr "低度鳞状上皮内病变"

msgctxt "selection:gnuhealth.patient.pap_history,result:"
msgid "Negative"
msgstr "阴性"

msgctxt "selection:gnuhealth.patient.pregnancy,iugr:"
msgid ""
msgstr ""

msgctxt "selection:gnuhealth.patient.pregnancy,iugr:"
msgid "Asymmetric"
msgstr ""

msgctxt "selection:gnuhealth.patient.pregnancy,iugr:"
msgid "Symmetric"
msgstr "对称"

msgctxt "selection:gnuhealth.patient.pregnancy,pregnancy_end_result:"
msgid ""
msgstr ""

msgctxt "selection:gnuhealth.patient.pregnancy,pregnancy_end_result:"
msgid "Abortion"
msgstr "流产"

msgctxt "selection:gnuhealth.patient.pregnancy,pregnancy_end_result:"
msgid "Live birth"
msgstr "活产"

msgctxt "selection:gnuhealth.patient.pregnancy,pregnancy_end_result:"
msgid "Status unknown"
msgstr "状态未知"

msgctxt "selection:gnuhealth.patient.pregnancy,pregnancy_end_result:"
msgid "Stillbirth"
msgstr "死产"

msgctxt ""
"selection:gnuhealth.patient.prenatal.evaluation,invasive_placentation:"
msgid ""
msgstr ""

msgctxt ""
"selection:gnuhealth.patient.prenatal.evaluation,invasive_placentation:"
msgid "Accreta"
msgstr "植入"

msgctxt ""
"selection:gnuhealth.patient.prenatal.evaluation,invasive_placentation:"
msgid "Increta"
msgstr "植入"

msgctxt ""
"selection:gnuhealth.patient.prenatal.evaluation,invasive_placentation:"
msgid "Normal decidua"
msgstr "正常蜕膜"

msgctxt ""
"selection:gnuhealth.patient.prenatal.evaluation,invasive_placentation:"
msgid "Percreta"
msgstr "胎盘"

msgctxt "selection:gnuhealth.perinatal,fetus_presentation:"
msgid ""
msgstr ""

msgctxt "selection:gnuhealth.perinatal,fetus_presentation:"
msgid "Breech"
msgstr "臀位"

msgctxt "selection:gnuhealth.perinatal,fetus_presentation:"
msgid "Cephalic"
msgstr "头位"

msgctxt "selection:gnuhealth.perinatal,fetus_presentation:"
msgid "Shoulder"
msgstr "肩位"

msgctxt "selection:gnuhealth.perinatal,hematoma:"
msgid ""
msgstr ""

msgctxt "selection:gnuhealth.perinatal,hematoma:"
msgid "Retroperitoneal"
msgstr "腹膜后"

msgctxt "selection:gnuhealth.perinatal,hematoma:"
msgid "Vaginal"
msgstr "阴道"

msgctxt "selection:gnuhealth.perinatal,hematoma:"
msgid "Vulvar"
msgstr "外阴"

msgctxt "selection:gnuhealth.perinatal,laceration:"
msgid ""
msgstr ""

msgctxt "selection:gnuhealth.perinatal,laceration:"
msgid "Bladder"
msgstr "膀胱"

msgctxt "selection:gnuhealth.perinatal,laceration:"
msgid "Broad Ligament"
msgstr "阔韧带"

msgctxt "selection:gnuhealth.perinatal,laceration:"
msgid "Cervical"
msgstr "宫颈"

msgctxt "selection:gnuhealth.perinatal,laceration:"
msgid "Perineal"
msgstr "会阴"

msgctxt "selection:gnuhealth.perinatal,laceration:"
msgid "Rectal"
msgstr "直肠"

msgctxt "selection:gnuhealth.perinatal,laceration:"
msgid "Urethral"
msgstr "尿道"

msgctxt "selection:gnuhealth.perinatal,laceration:"
msgid "Vaginal"
msgstr "阴道"

msgctxt "selection:gnuhealth.perinatal,laceration:"
msgid "Vulvar"
msgstr "外阴"

msgctxt "selection:gnuhealth.perinatal,start_labor_mode:"
msgid ""
msgstr ""

msgctxt "selection:gnuhealth.perinatal,start_labor_mode:"
msgid "C-section"
msgstr "剖腹产"

msgctxt "selection:gnuhealth.perinatal,start_labor_mode:"
msgid "Vaginal - Forceps Extraction"
msgstr "阴道 - 镊子提取"

msgctxt "selection:gnuhealth.perinatal,start_labor_mode:"
msgid "Vaginal - Spontaneous"
msgstr "阴道自发"

msgctxt "selection:gnuhealth.perinatal,start_labor_mode:"
msgid "Vaginal - Vacuum Extraction"
msgstr "阴道真空抽提 "

msgctxt "selection:gnuhealth.perinatal.monitor,fetus_position:"
msgid ""
msgstr ""

msgctxt "selection:gnuhealth.perinatal.monitor,fetus_position:"
msgid "Complete Breech"
msgstr "完全臀位"

msgctxt "selection:gnuhealth.perinatal.monitor,fetus_position:"
msgid "Footling Breech"
msgstr "完全臀位"

msgctxt "selection:gnuhealth.perinatal.monitor,fetus_position:"
msgid "Frank Breech"
msgstr "伸腿臀部"

msgctxt "selection:gnuhealth.perinatal.monitor,fetus_position:"
msgid "Occiput / Cephalic Posterior"
msgstr "枕/头颅后部"

msgctxt "selection:gnuhealth.perinatal.monitor,fetus_position:"
msgid "Transverse Lie"
msgstr ""

msgctxt "selection:gnuhealth.puerperium.monitor,lochia_amount:"
msgid ""
msgstr ""

msgctxt "selection:gnuhealth.puerperium.monitor,lochia_amount:"
msgid "abundant"
msgstr "充足的"

msgctxt "selection:gnuhealth.puerperium.monitor,lochia_amount:"
msgid "hemorrhage"
msgstr "失血"

msgctxt "selection:gnuhealth.puerperium.monitor,lochia_amount:"
msgid "normal"
msgstr "正常"

msgctxt "selection:gnuhealth.puerperium.monitor,lochia_color:"
msgid ""
msgstr ""

msgctxt "selection:gnuhealth.puerperium.monitor,lochia_color:"
msgid "alba"
msgstr "白色"

msgctxt "selection:gnuhealth.puerperium.monitor,lochia_color:"
msgid "rubra"
msgstr "杨梅"

msgctxt "selection:gnuhealth.puerperium.monitor,lochia_color:"
msgid "serosa"
msgstr "浆膜"

msgctxt "selection:gnuhealth.puerperium.monitor,lochia_odor:"
msgid ""
msgstr ""

msgctxt "selection:gnuhealth.puerperium.monitor,lochia_odor:"
msgid "normal"
msgstr "正常"

msgctxt "selection:gnuhealth.puerperium.monitor,lochia_odor:"
msgid "offensive"
msgstr "进攻"
